## Klase: "Debugger"

> Ang alternatibong paglipat para sa "Chrome's remote" na sistematikong panuntunan ng "debugging".

Proseso:[Pangunahi](../glossary.md#main-process)

Ang "Chrome Developer Tools" ay may [special binding](https://chromedevtools.github.io/devtools-protocol/) na matatagpuan sa "JavaScript" na hinahayaang makipag-ugnayan sa mga pahina at paggamit sa kanila.

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow()

try {
  win.webContents.debugger.attach('1.1')
} catch (err) {
  console.log('Debugger attach failed : ', err)
}

win.webContents.debugger.on('detach', (event, reason) => {
  console.log('Debugger detached due to : ', reason)
})

win.webContents.debugger.on('message', (event, method, params) => {
  if (method === 'Network.requestWillBeSent') {
    if (params.request.url === 'https://www.github.com') {
      win.webContents.debugger.detach()
    }
  }
})

win.webContents.debugger.sendCommand('Network.enable')
```

### Mga Halimbawa ng "Events"

#### Pangyayari: 'pagtanggal'

Ibinabalik ang:

* `kaganapan` Kaganapan
* `reason` String - Dahilan para sa pagtanggal ng "debugger".

Emitted when the debugging session is terminated. This happens either when `webContents` is closed or devtools is invoked for the attached `webContents`.

#### Pangyayari: 'mensahe'

Ibinabalik ang:

* `event` na Kaganapan
* `method` String - Pangalan ng sistematikong paraan.
* `params` any - Event parameters defined by the 'parameters' attribute in the remote debugging protocol.

Emitted whenever the debugging target issues an instrumentation event.

### Mga Pamamaraan ng Instance

#### `debugger.attach([protocolVersion])`

* `protocolVersion` String (opsyunal) - Ang hiling na bersyon ng sistematikong panuntunan para sa "debugging".

Idikit ang "debugger" sa `webContents`.

#### `debugger.isAttached()`

Pagbabalik sa `Boolean` - Kung ang "debugger" ay nakadikit sa `webContents`.

#### `debugger.detach()`

Pagtanggal ng "debugger" galing sa `webContents`.

#### `debugger.sendCommand(method[, commandParams])`

* `method` String - Method name, should be one of the methods defined by the [remote debugging protocol](https://chromedevtools.github.io/devtools-protocol/).
* `commandParams` any (optional) - JSON object with request parameters.

Returns `Promise<any>` - A promise that resolves with the response defined by the 'returns' attribute of the command description in the remote debugging protocol or is rejected indicating the failure of the command.

Ipadala ang binigay na "command" sa "debugging target".